
% compile it like this:
% latexmk -pdf pres.tex

\documentclass[17pt]{beamer}
\usetheme{default}
\useoutertheme{infolines}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[magyar]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgf}
\usepackage{multirow}
\usepackage{theorem}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{proof}
%\usepackage{relsize}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}

\setbeamertemplate{footline}[page number]{}
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\title{A fröccs szintaxisa és operációs szemantikája}
\author{Kaposi Ambrus}
\institute{Informatikai Kar}
\date{\today}

\input{abbrevs.tex}

\begin{document}

\begin{frame}[plain]
  \begin{center}
    \vspace{1cm}
    \textcolor{blue}{
      {\Large A fröccs szintaxisa és operációs szemantikája}
    }
    
    \vspace{0.3cm}

    Kaposi Ambrus
    
    \vspace{0.3cm}
      
    ELTE, Informatikai Kar, \\
    Programozási Nyelvek és Fordítóprogramok Tanszék \\
    
    \vspace{0.5cm}

    Ányos Fesztivál \\
    \today
    
  \end{center}
\end{frame}

%\begin{frame}{Az előadás felépítése}
%  \tableofcontents
%\end{frame}


%\section{Bevezetés}

\begin{frame}[fragile]{Szintaxis}
\begin{alignat*}{5}
  & \d && ::= \b \,|\, \s \\
  & \f && ::= \epsilon \,|\, \d \,|\, \f + \f
\end{alignat*}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Példák}
\begin{alignat*}{5}
  & \epsilon \\
  & \b \\
  & \s \\
  & \b + \s \\
  & \b + (\s + \b) \\
  & (\b + \s) + \b \\
  & ((\b + \s) + \b) + \b \\
  & \epsilon + \b \\
  & \epsilon + (\epsilon + \b)
\end{alignat*}
\end{frame}

\end{document}
